未曾離別已不捨 - 陳惜姿

節錄

未曾離別已不捨 - 陳惜姿

大學同學談移民，已非新鮮話題。有人連BNO都等不及，分享別人帶着一家大小在倫敦機場用LOTR闖關的經歷，我只問，要走得那麼急嗎？

。。。。。。。。。突然想，自己若要離開，將來思鄉，會緬懷香港的什麼。

有些事本與我無關，車駛至文華酒店，我想起張國榮的死。瞥見酒店外的黃銅欄杆，想到那恐怖一天的新聞片段，天昏地暗。酒店外的行車隧道，2014年佔中時空蕩蕩，隧道兩旁寫滿字，行人漫步拍照，詭異非常。如今隧道內汽車呼嘯而過，兩旁又鋪滿厚黑灰塵。

經過干諾道天橋，想起西環曾經有一家以鬼作主題的餐廳，侍應都以猛鬼打扮，食客也給化粧師弄得鬼五馬六。現在餐廳應沒有了，但想起許多年前，那個跟好友吚嘩鬼叫慶生的晚上，仍是莞爾。轉入西邊街更是熟悉了，那是我上大學的地方，那斜路爬過不知多少次，有天無聊，明明不是天主教徒，走進港大對面的天主堂看看彌撒是怎樣子。

那只是一小段路，別說偌大一個香港。記憶是個人的，這些足跡編織成今天的我。未曾離別已不捨，想到離開心會痛，便是我好鍾意香港的感覺。

==============